# Описание синтаксиса Markdown
   
Настоящий документ предназначен для ознакомления пользователя с функциональными возможностями языка разметки Markdown.  
Markdown – это облегченный язык разметки, который является инструментом преобразования кода в HTML.
Главной особенностью данного языка является максимально простой синтаксис, который служит для упрощения написания и чтения кода разметки, что, в свою очередь, позволяет легко его корректировать.
Теперь рассмотрим более подробно функции языка разметки Markdown.   

Markdown не является заменой HTML. Синтаксис Markdown достаточно ограничен, и соответствует лишь небольшому подмножеству элементов HTML. Он включает в себя следующие элементы:

1. Блочные элементы
    + [Параграфы и разрывы строк](#parag);
    + [Заголовки](#headers);
    + [Цитаты](#blockquotes);
    + [Списки](#lists)
    + [Блоки кода](#codeblocks);
    + [Горизонтальные (разделительные) линии](#lines).
2. Строчные элементы
    + [Ссылки](#links);
    + [Выделение текста](#emphasis);
    + [Кодовые фрагменты строк](#codewrap);
    + [Изображения](#images).
3. Дополнительные элементы
    + [Обратный слеш](#backslashescapes);
    + [Автоматические ссылки](#automaticlinks);
    + [Специальные символы HTML](#specialsymbol).  


## Блочные элементы <blockelem>

### Параграфы и разрывы строк <parag>

Для того, чтобы создать параграф с использованием синтаксиса языка Markdown, достаточно отделить строки текста одной (или более) пустой строкой (пустой считается всякая строка, которая не содержит в себе ничего, кроме пробелов и символов табуляции).<br/>
Для того, чтобы вставить видимый перенос строки (элемент `<br/>`) необходимо окончить строку двумя пробелами и нажатием клавиши «Enter».<br/>
Многие элементы синтаксиса Markdown выглядят и работают гораздо лучше в случае, когда их форматируют с помощью «жесткого перевода строк» (разделение строк, осуществленное самим пользователем, а не программой автоматически). К таким элементам относятся цитаты, списки и пр.  

### Заголовки <headers>

Язык разметки Markdown поддерживает 2 стиля обозначения заголовков: подчеркивание и выделение символом («#»).

Выделение заголовков с помощью подчеркивания производится знаками равенства («=») в случае, если заголовок первого уровня, и дефисами («-») в случае, если заголовок второго уровня. Количество знаков подчеркивания не ограничивается.

При выделении заголовков с помощью символа («#») используется от одного до шести данных символов, которые устанавливаются в начале строки (перед заголовком). В данном случае количество символов соответствует уровню заголовка. Кроме того, заголовок возможно снабдить закрывающимися символами («#»), хотя это и не является обязательным. Количество закрывающихся символов не обязано соответствовать количеству начальных символов. Уровень заголовка определяется по количеству начальных символов.  
Заголовки первого и второго уровней, выполненные с помощью подчеркивания, выглядят следующим образом:

    Заголовок первого уровня
    ========================
    Заголовок второго уровня
    -------------------------

Заголовки первого, третьего и шестого уровней, выполненные с помощью символа («#»), выглядят следующим образом:
  
    #  Заголовок первого уровня
    ### Заголовок третьего уровня
    ###### Заголовок шестого уровня
Приведенные выше заголовки, выполненные с помощью символа («#») тождественны следующим:

    #  Заголовок первого уровня #
    ### Заголовок третьего уровня ###
    ###### Заголовок шестого уровня ######
Заголовк со идентификатором пишем так:

    ### Заголовок с идентификатором <header-with-id>
    [ссылка на заголовок с идентификатором](#header-with-id) 

*Указание <header-with-id> обязательно по причине того что мы ведем документацию на русском языке и я пока не нашел способа формировать id заголовков иным образом, сделано это исключительна для более удобной навигации*

### Цитаты <blockquotes>
Для обозначения цитат в языке Markdown используется знак «больше» («>»). Его можно вставлять как перед каждой строкой цитаты, так и только перед первой строкой параграфа. 
Также синтаксис Markdown позволяет создавать вложенные цитаты (цитаты внутри цитат). Для их разметки используются дополнительные уровни знаков цитирования («>»).
Цитаты в Markdown могут содержать всевозможные элементы разметки.
Цитаты в языке Markdown выглядят следующим образом:

    >Это пример цитаты,
    >в которой перед каждой строкой
    >ставится угловая скобка.

    >Это пример цитаты,
    в которой угловая скобка
    ставится только перед началом нового параграфа.
    >Второй параграф.

Вложение цитаты в цитату выглядит следующим образом:

    > Первый уровень цитирования
    >> Второй уровень цитирования
    >>> Третий уровень цитирования
    >
    >Первый уровень цитирования
В результате на экран выводится следующее:

>Это пример цитаты,
>в которой перед каждой строкой
>ставится угловая скобка.

>Это пример цитаты,
в которой угловая скобка
ставится только перед началом нового параграфа.

>Второй параграф.

Вложенная цитата:

> Первый уровень цитирования
>> Второй уровень цитирования
>>> Третий уровень цитирования
>
>Первый уровень цитирования


Уровень цитирования не может превышать 15-й.  

### Списки <lists>

Markdown поддерживает упорядоченные (нумерованные) и неупорядоченные (ненумерованные) списки.  
Для формирования неупорядоченный списков используются такие маркеры, как звездочки, плюсы и дефисы. Все перечисленные маркеры могут использоваться взаимозаменяемо.  
Для формирования упорядоченных списков в качестве маркеров используются числа с точкой. Важной особенностью в данном случае является то, что сами номера, с помощью которых формируется список, не важны, так как они не оказывают влияния на выходной HTML код. Как бы ни нумеровал пользователь список, на выходе он в любом случае будет иметь упорядоченный список, начинающийся с единицы (1, 2, 3…). Эту особенность стоит учитывать в том случае, когда необходимо использовать порядковые номера элементов в списке, чтобы они соответствовали номерам, получающимся в HTML.
Упорядоченные списки всегда следует начинать с единицы. Маркеры списков обычно начинаются с начала строки, однако они могут быть сдвинуты, но не более чем на 3 пробела. За маркером должен следовать пробел, либо символ табуляции. 
При  необходимости в список можно вставить цитату. В этом случае обозначения цитирования ( «>» ) нужно писать с отступом.
Упорядоченные списки выглядят следующим образом:

    1.  Проводник
    2.  Полупроводник
    3.  Диэлектрик

Неупорядоченные списки выглядят следующим образом:

    * Проводник
    * Полупроводник
    * Диэлектрик

Или

    - Проводник
    - Полупроводник
    - Диэлектрик

Или

    + Проводник
    + Полупроводник
    + Диэлектрик
На выходе всех трех перечисленных вариантов имеется один и тот же результат.
В результате на экран выводится следующее:

1. Проводник
2. Полупроводник
3. Диэлектрик

и

+ Проводник
+ Полупроводник
+ Диэлектрик

Цитата, вставленная в список, выглядит следующим образом:

    1. Элемент списка с цитатой:

        > Это цитата
        > внутри элемента списка.

     2. Второй элемент списка

В результате на экран выводится следующее:

1. Элемент списка с цитатой:

    > Это цитата
    > внутри элемента списка.

2. Второй элемент списка


При вставке цитат в элементы списка важно учитывать, что элементы списка должны находиться на одном уровне, а цитаты должны указываться с отступом. В случае, если правило с единым уровнем списка не соблюдается, следующий после цитаты элемент списка будет автоматически нумероваться цифрой «1.». 
Кроме того, при необходимости в список можно вставить исходный код. В этом случае его нужно писать с двойным отступом – 8 пробелов или 2 символа табуляции. 

 - Элемент списка, содержащий исходный код

    <исходный код >  

### Блоки кода <codeblocks/> 

Отформатированные блоки кода используются в случае необходимости процитировать исходный код программ или разметки. 
Для создания блока кода в языке Markdown необходимо каждую строку параграфа начинать  с отступа, состоящего из четырех пробелов или  одного символа табуляции. Блок кода продолжается до тех пор, пока не встретится строка без отступа (или конец текста).  Внутри блока кода амперсанды («&») и угловые скобки («<» и «>») автоматически преобразуются в элементы HTML разметки. Кроме того, следует отметить, что внутри блоков кода обычный синтаксис Markdown не обрабатывается. 
Блок кода в Markdown выглядит следующим образом:

Это обычный параграф:

    Это блок кода

### Горизонтальные линии (разделители) <lines/>

Для того чтобы создать горизонтальную линию с использованием синтаксиса языка Markdown, необходимо поместить три (или более)дефиса или звездочки на отдельной строке текста. Между ними возможно располагать пробелы. 
Горизонтальные линии в Markdown выглядят следующим образом:

    Первая часть текста, который необходимо разделить
    ***
    Вторая часть текста, который необходимо разделить

Или

    Первая часть текста, который необходимо разделить

    ---

    Вторая часть текста, который необходимо разделить
В результате на экран выводится следующее:

Первая часть текста, который необходимо разделить
***
Вторая часть текста, который необходимо разделить  

При использовании данного инструмента важно помнить, что после первой части текста и перед второй необходимо оставлять пустую строку. Данное правило необходимо соблюдать только при использовании дефисов. Если его не соблюдать, на экран будет выведен заголовок второго уровня и строка обычного текста.  При использовании символа звездочки данным правилом можно пренебречь.  

## Строчные элементы <strokelem/>


### Ссылки <links/>

Markdown поддерживает два стиля оформления ссылок:

 - Гиперссылка, с немедленным указанием адреса (внутритекстовая);
 - Гиперссылка, подобная сноске.

Подразумевается, что помимо URL-адреса существует еще текст ссылки. Он заключается в квадратные скобки. 
Для создания внутритекстовой гиперссылки необходимо использовать круглые скобки сразу после закрывающей квадратной. Внутри них необходимо поместить URL-адрес. В них же возможно расположить название, заключенное в кавычки, которое будет отображаться при наведении, но этот пункт не является обязательным. 
 
      [пример](http://example.com/ "Необязательная подсказка")

В результате на экран выводится следующее: [пример](http://example.com/ "Необязательная подсказка")

При ссылке на локальную директорию возможно использование относительного пути (от текущей страницы, сайта и т.п.)  

При создании сносной гиперссылки вместо целевого адреса используется вторая пара квадратных скобок, внутри которых помещается метка, идентификатор ссылки (id).

    [пример][id]:
Также, можно использовать пробел, чтобы отделять 2 пары квадратных скобок: 

    [пример] [id]: 

В этом случае возможно определить идентификатор в любом месте документа: 

    [id]: http://example.com/ "Необязательная подсказка"

В результате на экран выводится следующее: 

[пример] [id]

[id]: #Links "Перейти к заголовку Ссылки"

Иными словами, она состоит из следующих элементов:

 - Идентификатор ссылки, окружённый квадратными скобками (которым может предшествовать необязательный отступ от одного до трёх пробелов);
 -  Двоеточие;
 -  Один или несколько пробелов (или символов табуляции);
 -  URL гиперссылки;
 -  Необязательный заголовок (подсказка к изображению, которая всплывает при наведении на него) гиперссылки, заключённый либо в двойные или одиночные кавычки, либо в скобки.

Идентификаторы ссылок могут состоять из букв, цифр, пробелов и знаков пунктуации, однако они не чувствительны к регистру. То есть эти два варианта эквивалентны:

    [текст ссылки][a]
    [текст ссылки][A]
Markdown позволяет также использовать неявно выраженный идентификатор (сокращенный). В этом случае метка не приводится, вместо неё текст гиперссылки используется  и в качестве её имени, а вторая пара квадратных скобок остаётся пустою.
Например, чтобы сделать слово «Example» гиперссылкой, ведущей на сайт <http://example.com/>, достаточно написать:

    [Example][]
и затем определить гиперссылку:

    [Example]: http://example.com/
В результате на экран выводится следующее:
[Example][]
[Example]: http://example.com/  

### Выделение текста <emphasis/>

Markdown воспринимает звёздочки «*» и символы подчёркивания «_» как признаки смыслового выделения текста:

 - Текст, окружённый одиночными «*» или «_», будет заключен в HTML-тэг `<em>`.
 -  Текст, окружённый двойными «*» или «_», будет заключен в HTML-тэг `<strong>`.

Иными словами, текст, окруженный одинарными символами, выделяется курсивным шрифтом, а текст, окруженный двойными символами, выделяется полужирным шрифтом. 
Также, выделенный фрагмент может находиться в любой части слова. 
Текст, выделенный курсивом с использованием синтаксиса языка Markdown, выглядит следующим образом:

*Пример*  

Текст, выделенный полужирным шрифтом с использованием синтаксиса языка Markdown, выглядит следующим образом:

    **Пример**
**Пример**  

Текст, выделенный курсивным полужирным шрифтом с использованием синтаксиса языка Markdown выглядит следующим образом:

    ***Пример***
***Пример***

Все приведенные выше примеры аналогичны следующим:

    _Пример_

    __Пример__

    Пере___распред___деление

    ___Пример___  

### Кодовые фрагменты строк <codewrap/>

Чтобы отметить фрагмент строки, содержащий код, необходимо окружить его обратными апострофами «`».  
При использовании кодовых фрагментов строк текст будет отображаться в виде моноширинного шрифта. 
В отличие от блоков кода, кодовый фрагмент позволяет поместить код внутрь обычного абзаца текста.
Кодовый фрагмент строки в языке Markdown выглядит следующим образом:

Используйте оператор `if`  

### Изображения <images/>

В Markdown существует 2 способа вставки изображений в документ:

a.  С помощью непосредственного указания URL-адреса изображения. Синтаксис данной команды выглядит следующим образом:

    ![Альтернативный текст](/путь/к/изображению.jpg)
или

    ![Альтернативный текст](/путь/к/изображению.jpg "Подсказка")

![Альтернативный текст](http://test.taximyprice.com/bundles/davincitaxi/images/banner1.jpg "Банер с сайта TMP")

Иными словами, он состоит из следующих элементов:

 - восклицательный знак;
 -  квадратные скобки, в которых указывается альтернативный изображению текст (он станет содержимым атрибута в элементе img);
 -  круглые скобки, содержащие URL-адрес или относительный путь изображения, а также (необязательно) всплывающую подсказку, заключённуе в двойные или одиночные кавычки.

b.  С помощью метки-идентификатора.  Синтаксис данной команды записывается следующим образом:

    ![Альтернативный текст][id]
где «id» — имя определённой метки изображения. Метки изображений определяются при помощи синтаксиса, совершенно идентичного меткам гиперссылок:

    [id]: путь/к/изображению "Необязательная подсказка"
Важной особенностью является то, что Markdown не позволяет задать размеры изображения (ширину, высоту).  

## Дополнительные элементы <otherelem/> 

### Обратный слеш <backslashescapes/>
Может употребляться в Markdown перед специальными символами для того, чтобы они воспринимались в их буквальном (а не служебном) значении. Полный список данных символов приводится ниже:

«\»  - слеш;  

«`»  - обратный апостроф;  

«*»  - звездочка;  

«_»  - символ подчеркивания;  

«{}»  - фигурные скобки;  

«[]»  - квадратные скобки;  

«()»  - круглые скобки;  

«#»  - символ решетки;  

«+»  - плюс;  

«-»  - минус (дефис);  

«.»  – точка;  

«!»  - восклицательный знак.  

### Автоматические ссылки <automaticlinks/>
Markdown поддерживает упрощённый порядок автоматического создания ссылок для URL-адресов и адресов электронной почты. Для этого достаточно поместить URL-адрес или почтовый адрес в угловые скобки, и Markdown сделает его гиперссылкой. В отличие от вышеописанных стилей, в данном случае сам же URL-адрес или почтовый адрес становится и текстом гиперссылки. Автоматические ссылки на адреса электронной почты работают аналогично.
Автоматические ссылки в языке Markdown выглядят следующим образом

    <http://example.com/>
В результате на экран выводится следующее: <http://example.com/>

Автоматическая ссылка на адрес электронной почты в Markdown выглядит следующим образом

    <address@example.com>
В результате на экран выводится следующее: <address@example.com>  

### Специальные символы <specialsymbol/>
В языке HTML существует два символа, требующих специального рассмотрения: это символы («&lt;») и («&amp;»). Левая угловая скобка используется как начало тэга; амперсанды применяются для обозначения специального символа HTML.
Для того чтобы использовать эти символы в их буквальном смысле, необходимо заменить их элементами HTML, а именно `&lt;` и `&amp;` соответственно.
При использовании Markdown подобных действий совершать не нужно. Он позволяет использовать эти символы в исходном виде. В случае если амперсанд используется как часть спецсимвола HTML, он останется неизменным. В противном случае Markdown преобразует его в `&amp;`. 